路障都未清過，你喺偽藍

原文：

當年日本社運的致命傷，就是過度強調「苦行」，社運人士無論是自己或同路人的要求太高，也不讓人抗爭容下一點輕鬆，不容忍抗爭者可以有一絲快樂。如此思考方法，讓日本社運走入互相批鬥，失去了主流社會支持的死胡同

問題是，學生的確激進化了，破壞了小市民生計，搶奪了小店的材料作抗爭用途。民眾從喊「學生加油」變成罵學生「發狂」，商會成立民警自衛。主流社會從此把學生標籤為過激者。⋯⋯作者更指出，由於社運人士重視的是「自我變革」，在與警察衝突中感受「真實地存在」的主體感。對於一般老百姓是否支持不屑一顧，這也埋下社運失去主流社會支持的致命下場。

日本社運是如何由六十年代反安保的浩浩蕩蕩到激進化，從得到社會認同到失去普通人支持。難得的是，作者對運動者的體恤：既然參與者都是動機善良，充滿理想的年輕人，究竟中間發生甚麼事，導致整個世代都被唾棄了？可惜卻因為社運被污名化，加上和政治體制疏離（甚至抗拒），甚少和議會民主合作，變成沒法集合成一股改變社會的大流，流於分散。

上面講咗啲咩，自己參透下。

兄弟爬山 各自努力
不分化 不割蓆 不篤灰 不捉鬼 不譴責
Be Water Be Humble
光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

真，未同班廢青隻秋過唔好話自己藍絲

推

以下開放鬥藍區

支持全力係facebook香討鬥藍

你班偽藍絲其實知唔知醜？
而家香港有班人日日為緊你地付出，
每一日都有人被燒，
每一日都有人受傷。
你地可以完全唔當係一回事咁嘅？
話你地係平行世界又唔係架喎，
你地都仲識IG repost下新聞架喎。
要你地企出黎清路障？
不了
日日係度IG post吃喝玩樂，
間中先repost下新聞話自己好嬲，
repost完新聞又繼續吃喝玩樂。
做咩呀而家？人格分裂呀？
唔該你地一係就做港豬做到尾，
唔好係度又做港豬又要攞藍絲光環，
收皮啦。

正解

仲話撐政府

藍絲係尋求安穩 我地係爭取改變
尋求安穩既人自然唔會互相指責 鬧交就係不穩不和 有咩唔順意就死忍 一人退一步就可以繼續保持安穩
(結果香港就變成咁)
佢地唔係撐政府撐警隊 佢地撐既只係保住自己生活安穩既人
佢地唔會鬥藍 唔會鬥付出多 因為佢地根本乜都唔care

講真 身為藍絲好撚憎人唔係日日搭黨鐵食美心

push

尻舉國旗區旗就話自己支持警察
黃屍都識喇

我吊晒你地老無！是咪隊冧晒暴塗，香港回復萍淨啦？做乜成個群組都係女女同祖国圖？如果這個帖子冇人砍到 毛晒行動資訊 我正式宣佈暴塗已獲得勝利 香港已死 連我個曱甴仔都問我地的老友記係咪死晒 出面打到車都出埋都毛人斬人既？

答應我 不要當老友記是水餃？
我們羅住佢地既啫啫 這個行動會令到佢們巧驚 我們就快然 一定不能中曱甴既策反計 令到群組立立亂 如果不是我文會輸

最後
中国万歲 曱甴必敗 我愛香港 我愛大家 旅遊車內見！

有冇日日買美心包做早餐

咪臭係，上fb就係威係勢，落街買野一見到黑衣人就急急腳走
係啊，我依加屌哂你地班fb軍師

咪係囉 最憎偽藍 話愛國但揸外國護照

Push

佢地先無你地咁on9

未打過曱甴話自己藍
知唔知醜

有無拎過黃議員的口罩？
有？偽藍

連鯉魚門銀龍都未食過就唔好叫自己藍

政府似乎準備將所有野定為恐怖襲擊

一定係鬥紅
班賤藍蛆一定死撚晒

隨便參考

其實用偽藍呢招分化佢地係work
因為之前好多手足滲入去扮藍
佢地而加郁啲少少唔岩聽就捉鬼話人係黃屍

有心力鬥黃不如申請個fb ac入save hk鬥藍
教學都比埋你，乖啦

藍絲GRP幾乎都卧底？？期待煲底之日相認！入黎教你加入戰團

未俾人獅鳥過唔好話自己藍絲

PUSH

冇捐錢俾武漢仲叫藍你不是中國人？！

收皮啦你好醒?

一直覺得跳出藍黃圈子先係長久抗爭既前提
執著於邊個黃 邊個藍 點做到黃 點樣先唔係藍
呢d同另類分化無異

駁唔到

真

日日搭黨鐵坐頭等

想叫人唔好黃鬥黃就出多幾個post囉
出呢d post俾小朋友係度鳩up

就係咁我地先一定要逼佢地鬥藍

調返轉睇就知道鬥黃係幾咁on 9

啱

用apple 唔用小米華為
著nike adidas 唔著李寧fila
睇英超西甲唔睇中超
都唔好叫自己藍絲或者愛國

未俾暴徒燒過唔好話自己藍

屌你老母美心知唔知幾多細藍店就執
你仲日日爭生意？係咪要執淨美心一間藍店先滿意？

垃圾藍

之前班假膠唔見晒
佢地係最有用嘅拆場手法

鬥藍鬥唔起嘅原因因為佢地好多都係以普通市民自居,唔會將自己歸類係某個陣營

美心集團一定係偽藍絲
我有朋友係佢姓伍嗰個老闆既朋友
姓伍嗰條友係一個資深會計師
日日笑9你地， 小恩小惠扮下藍就爆左個場
唔好俾佢張 BR(商業登記證)就呃咗啦
每間鋪都會有佢自己嘅br
佢貼嗰張br 根本唔代表啲咩
仲要del 咗呢張IG相， 根本身有屎
見到藍絲出事就扮割蓆
仲喺度賺盡你地藍絲＄， 嘔心

要上d藍絲討論區同佢地傾下計

爬山 同 靜靜雞 已經唔記得曬

有冇捐過錢呀?

偽藍

真 黃絲同藍絲根本唔同物種黎
所以唔好話乜乜要學藍絲

又話撐警察 得把口撐

佢哋好鍾意話自己係中立先，然後就屌柒黃絲

就好似冇政治立場既食店

推
有用post

有外國護照個啲都係偽藍

愛國遊行完有冇帶埋支國旗番屋企??
冇?假愛國

其實你入過Savehk就知冇用
人哋唔會咁on9鬥黃

黃絲眼中非黃即藍

用美國野用facebook死全家啦

未捐身家比中國抗疫唔好話自己你藍

p

偽藍可恥

屌你老母仲用iphone
美國佬傳肺炎去中國架
仲用美國佬既野
你配唔配做中國人
Nmsl

邊個大貓銀行就係鬼

比錢支持鬼佬

自己黃鬥黃就想人地藍鬥藍，但你連登個留言剩係黃先睇到

樓主間接叫藍屍唔好幫襯百佳

可以將連登所有鬥黃post改哂做鬥藍

分化藍屍

有去撐警集會 = 真藍屍
冇去撐警集會 = 偽藍

要去香討, 去fb, 同自己老豆老講埋
"妖, 有幾藍O者, 撐警集會又冇去, 美心又冇食, 燉又冇食, 咪痴線啦"

發個剩係黃人先見到既鬥藍留言，真圍爐喔

收皮啦, 一睇就知你係大班打手啦
仲想搶藍絲生意？扮乜晒藍呀？

大班一早同佢個甲由太子爺割左啦
食美心偽藍果班同投田北俊容海欣有咩分別呀？

楊明藍絲最低標準

未做過叔一燒
咁都叫藍？

通常藍人都覺得自己中立冇顏色

放輯舊圖
其實好低質扮藍扮紅都得
被踢爆都唔驚
最緊要灌輸「有人扮緊紅扮緊藍」「有鬼」
嘅概念俾佢地班人

Tui

唔係呢種喎

係假中立真藍，成日喺phone in 節目聽到

講完話自己係一個無政治立場嘅普通市民之後，就讚警察踩黃絲

無去前線送生果比警察 扮咩藍

send俾藍絲屋企人先

好中意呢D post

糕糕糕

Pish

[功能組別] 只需$88 就可加入紡織界 下年就可以踢走梁君彥細佬！

係時候批鬥下班偽藍

2019係我地最團結嘅一年 堅持住
唔能夠再分化同路人，我地無本錢架

和勇合一
兄分爬山，各自努力
不割蓆，不篤灰，不分化

多謝樓主開po

現實淺色係大多數

支持
但藍絲好多都話自己中立有獨立思考

其實咪同鄧小強話自己不偏不倚一樣

藍絲不等於偽黃

冇去過撐警集會都係賣國賊漢奸，同曱甴為伍，枉為中國人

如果中立有時覺得黃對有時覺得藍對，咁點比人定義？定中立就不能分辨每件對錯？

自己信囉

不過不問世事嘅港豬可能buy 嘅

藍色批鬥圈

日本呢次社運失敗之後, 再無政治

偽黃

成班藝人忽然撐中國
佢地對國家有咩貢獻 只係識揾著數

港豬都係藍

你班偽黃俾我地手足分化到傻撚咗？
藍絲出唔出手同黑警執法冇關係
藍絲清唔清路障食環都會清
唔通食環職員會講：屌班藍絲唔幫手清路障？
唔通黑警會講：屌班藍絲唔幫我地打班暴徒？
你地繼續做偽黃啦，唔好諗住轉移視線

屈藍

最好笑係鬥藍post結果係成班偽黃喺度圍爐
暗示咩？

偽黃=藍

我中立嘅，有晚訓覺有班著黑衫嘅人係樓下
有個住中層嘅藍絲不停大叫撐警嘈住我訓
好心佢真係撐警就去警局嗌飽去啦，弱智咁

利申中立小市民

食藍店就係垃圾

比黃尸獅過先叫真藍絲呀，其他嗰啲都係黃扮藍

一見支持香港警察
香港警察好野之類

即屌唔加中國兩個字喺前面
中國香港警察

依家港豬大部分都偏黃同對鄧小強同777免疫
不過會各打五十大版

「你條木咀、用蘋果、不用華為，袁國勇比你更愛國！」

明示啦，在座各位都係圍爐

美心撐警比暴徒圍攻果時你係邊呀
風平浪靜有著數先出嚟扮野
收皮啦偽藍

黃絲十點鳩嗌呢

要日日食元氣，美心，吉野家，壯大我哋藍絲圈

各打五十大板真係

係度講無用架

拎黃色區議員口罩 = 偽藍
垃撚圾

中立真係好自由，食咩做咩都唔洗查顏色

夠藍未啊 屌
乜都無做話自己支持警察算吧啦

十點仲睇緊tvb

中立但係覺得警察冇錯，點拆

推 無餐餐食麥當勞都唔好叫自己做藍絲
你唔配呀

agree，就咁分黃藍好易比人分化同走向極端化，應該分做藍同不藍方，增加分化難度
十八路諸侯軍圍攻龍門，解決黃店批鬥圈

做咩姐，起連登寸藍絲，寸空氣咋

首先要強調自己中立先再慢慢屌

中咩立, 唔出聲就真中立
出聲就偽中立

指桑罵槐？你屌我地嗌光復香港時代革命？係咪呀？屌你老母

up

正

未dum個磚還擊唔好叫自己中國人

唔出聲就中立
出聲就偽中立

中立都有得分真同偽

非藍，有時支持警察有時支持手足，得唔得

中立失去分辨對錯權利

有d咁既人既話你話唔得咁咪姐係將佢推向敵人個邊。你話得唔得都影響唔到佢，何必哂心機理佢

agger !
進攻係最好防守!
反分化藍C!

中立表現人權自由🗽🗽🗽

唔做護旗手唔算係藍絲

蝗語

A

S

吉野家好似之前有請有過黃屍FB編輯
美心又唔維護伍淑清 出埋D19聲明想食兩家茶禮
港鐵前線件衫又咁黃 好心就咪著D黃屍顏色制服 係咪睇唔起我地藍絲同元朗白衫手足

鬥藍

終於有人講
佢地支持警察係純粹反對黃絲行為
佢地根本唔會有實質行動

台灣人都會用

開個新ac 先

做咩姐 寸親你？
香港人輕鬆一個post都唔得

鬥黃
鬥藍

咁大把蝗語傳到台灣，香港就用得？

puh

發現on9，好輕鬆啊

我講台灣人都用啫係客觀事實，冇其他意思

定係你日日食麥當勞呀

蝗語，台灣人用過香港人就用得，支持入侵

Up

冇講過香港人都用得

全面鬥籃，未出去打個廢青唔係真籃

推，我開左幾個ac玩啦，你地呢？
每個連登仔都同我開個藍ac
出去同我分化班on9藍！

真係厭倦了事無大小都政治化！

未比過暴徒放火燒過 就唔好大聲聲話自己深藍啦 班藍絲得把死人口 話打曱甴
利申:超過十成燒傷

根本就係要呢d
三日唔埋兩日又話後生食元氣食美心抗爭完左
沈旭暉都講過，抗爭係要一個世代咁抗爭
唔係7個月9個月就話可以光復
我地係要帶領同感染我地既下一代
要鬥就一定要鬥藍，飲茶就同佢地去怡翠軒，貴？屌你仲話自己藍絲支持美心都唔識，家用今個月少左因為同左你地去千兩
係要咁樣啦至少

其實係黃先有自覺光環，所以先要鬥，好不恥為伍藍根本唔會擁抱自己係藍，講利益咋嘛，何況真係care果啲會自稱中立，唔知呢個post做乜9

新潮文

圍爐就係開心

真
有人自燃有人比天跌舊磚落黎扑死
未流個血唔好話自己愛國
未捐身家唔好話自己撐警

做咩唔應我呀
食緊麥當勞呀吓？
屌你老母 block撚柒你

無錯

你估藍絲係痴線架咩.

鬼食泥

素食撚屌鳩肉食者：你冇餐餐食肉唔好叫自己做肉食者或者你唔好食菜呀

你柒唔柒呀？

依家係 你無餐餐食素唔好叫自己做素食者
起完你底 5毛垃圾post 又block一隻

你地黃色經濟圈咪就係素食者囉
底都費事起 直接block

推！

偽藍：我係沈默既大多數

推呢個

政府應該宣布全面取消限制人群措施

藍C版CC台用語

你班偽藍真係好無恥，連去日本靖國神社燒日本國旗都未做過，仲夠膽講愛國。

買hktvmall口罩
一定唔係藍

你住黃埔 一定係偽藍

社你老母運咩，落到場就係血淋淋戰爭，輕則坐10年，重則被殺，你班打卡撚、四眼左膠匿安全地方屌勇武失民意？

未送過物資去警署，正偽藍

成班喺save hk打兩隻字就話自己支持政府
收皮啦網路偽藍軍師
我打𡃁仔嘅時候你畀班甲由寸緊咋

所以先要宣傳多啲鬥藍文化

偽藍仲可恥過黃屍！

傻豬, 香港成班中年以上既藍絲根本唔會睇完你呢篇文章有任何既諗法.
佢地就係一班只係識 搵食同娛樂既人.
店鋪立場對於佢地係無關痛癢, 只要唔影響到佢地 "正常生活" 就無問題, 一班自私自利既人.
立場? 政見? 諗法? 關佢咩事, 一邊屌鳩後生仔上街做暴徒搞亂社會, 另一邊又屌鳩政府無能搞到佢地無得去日本.

真 師兄睇得通透
除左部分國家民族主義者之外 大部分香港藍絲都只係現今社會既得利益者 剩係想保住自己生活
根本佢唔care 咁多
剩係想現今體制繼續落去 其他人生死wfc
亦都有一種天真 覺得大陸唔會咁搞死香港
覺得自己乖就無事 唔想你地搞搞陣搞埋自己

屌你含過習大大棒未啊？偽藍

除咗人血饅頭唔可以食
其他我都接受
推爭論post嘅時候一定要三思

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

你不是中国人

我上面都講咗係連登細路仔唔明，人地根本唔care

push！！=！！

有本事就剪咗本外國護照佢，如果唔係就咪自稱愛國藍絲

推上熱門，批鬥晒所有偽藍淺藍

一招收皮，連查黃屍眾籌網都無捐錢，你叫咩藍手足

用iPhone Andrew已經係收美國佬錢啦

傻嘅，你估佢真心撐警？睇錢份上咋，阻佢揾食咪撐警。
佢啲自撚私先唔會同你落手拆路障

分化藍

呢個post正呀喂

我之前去藍媒叫佢哋撐警就將政府一萬蚊捐比警察，唔係就唔算爱国，立即被block

掉左你手上部Iphone佢 賣國賊

偽藍：用慣咗IPHONE

會㗎
廢老好鐘意威

未撚食過汽油彈同鏹水唔好話自己藍啦好心

藍係唔會鬥藍
因為佢地無腦但好齊心
淨係識咬黃絲

都無人斬人呢句幾好笑

百佳有表過態落俾黃C幫襯？

*唔俾

監都未坐過，淨係網上勇武，大家都係連登軍師

當日大家都驚71後大逆轉
最後結果無黃嘅出嚟屌鬼
仲話了解當時嘅心情
而家講緊係進攻立法會都無人屌
點解而家反而因財失義?

諗諗下其實可以幫分化文轉字眼做「藍絲」同個啲詞語

搵人企喺百佳前面屌人偽藍！！

Pish

我藍絲我自豪

利申：拆過路障打過學生撐過警

未食過哂全港藍店都叫藍絲
食中立鋪頭即係支持暴徒，食外國食材即係支持外國勢力，賣國賊

拿, 我就中立嘅, 邊個阻我搵食就唔啱

我爱习大大，边个唔爱边个就系鬼

係藍屍版波台狗扮cc台用語

I understand this reference

召喚Peter攞料

至少都要去撕爛黃曱甴文宣啦

有冇價目表先，冇嘅話我繼續做偽藍算。

操重嘢唔打算做，得閒9 up下就有我份。

藍絲根本唔會 以做藍絲為榮
係黃絲先會覺得有光環

未打過黃屍議員唔叫藍

呢個真
連登不嬲鐘意搞批鬥自己人
屌港女，屌港男，屌洋腸，屌台灣，屌臭雞
相比起藍絲少好多呢d嘢

兄弟爬山啊

好耐無聽人講

香港都有呢種情況，之前節日會見到有post話人「點解而家開開心心慶祝節日，有咩好慶祝，對得住手足咩」
但情緒一直繃緊嘅話其實對健康都唔好
我認為應該抗爭時認真抗爭，玩時輕鬆玩，情緒鬆弛有度方為長久之道

呢點好難避免
抗爭者越嚟越激進，係因為對方武力太勁，我方唔激進啲嘅話無法自保
唯有努力向其他未支持我哋嘅人做多啲宣傳，向佢哋解釋前線點解有呢種行為

雖然講鬥黃不如鬥藍呢個point講到口臭,但係各位手足重新出發喇

721

係藍既就去警署貼支持警察文宣

未撕過文宣係偽藍

勿忘初心

IG改埋做朋友圈就perfect

pushhhhhhhhhhhhhhhhhh

得罪講句，我唔覺佢地會care

鬥到藍未呀？偽黃

推熱門

終於開始識玩